2017年會唔會爆發第二次韓戰？

美國國務卿蒂勒森出聲話對北韓戰略耐性已盡；同時北韓核打擊能力越來越成熟。彈道導彈射程越來越遠，氫彈多次試爆成功，潛射彈道導彈都成功埋。如果美國決心令金正恩政府倒台，究竟會單方面行動，定聯同南韓行動？北韓防禦同反擊能力有幾強？中國又會畀北韓幾多支持？

北韓根本冇能力打, 一直都係中國背後支持,

要打就睇中國俾幾多野北韓啦

支持你個頭

中國不知幾想北韓收皮，呢個已經係外交界公開既祕密

無左北韓，美軍就無籍口駐軍日本沖繩南韓，到時就到中國係東北亞發威

唔好傻

無左北韓, 美國駐軍鴨綠江, 又吹得漲咩

不過之前維基解密話, 如果南韓統一之後, 繼續同中國做生意, 中共都唔反對統一

南韓肯打先算啦

輸又死
贏仲死 點養果班餓鬼

我宣布此post已完

朝鮮半島局勢緊張 中國炒熱南韓薩德 難以下台 〈蕭若元：最新蕭析〉

燒山

學英法聯軍打清朝咁

要求北韓賠錢, 係平壤最發達既地方設立租界.......但唔要北韓既地+人

留名睇軍事家演講

明面想北韓收皮，暗底未係幫返北韓
你項論調前提係支那 同南韓係fd 先得，但睇返thaad
個plan 仲行唔行到好惡講

示意圖:

蕭生會攞和平獎

一支核彈射去首爾成個地球已經大撚鑊

冇嘢㗎
再有一支射去平壤啫

不過你覺得可以中到首爾？

最想睇北韓南韓兩敗俱傷

thaad係因為有北韓先至要裝

亦都即係話，無北韓，南韓根本唔需要比美軍裝thaad，咁你話北韓既存在對中國有無著數？

另外，南韓一直都係親中架，你睇下大閱兵，個個都唔撚理中共，就係南韓出左個總統過黎

又係你呀朱元帥

原本南韓的確係親中

但南韓裝薩德防北韓

中共自己跳出來反南韓, 搞到家陣反左面

中共真係好柒

exactly 明明南泡已經親中
不過好難講，話唔定中國唔想南泡痴埋黎
或者經濟上想做死佢，特登反面

其實最唔想北泡死既南泡同日本
因為親美要有北泡先有得成事
而家個個驚無籍口響南泡同日本駐軍

至於美國，更加唔會想北泡死
因為北泡死左南泡同日本仔唔會科水買武器

不過世事好多野好難講
浸浸同軍產複合體本身內部都響度角力緊
而家仲係混亂中，無統一政策
今日對軍產有利既政策出台，聽日又可能有相反既

我有少少覺得，共產黨一直玩弄民族主義既把戲，總會玩出火

譬如今次咁，其實真係無咁大件事，但民眾反應太大，官方就焗住要強硬

畢竟而家既共產黨同以前既共產黨唔同，以前（改革開放以黎）既共產黨係靠經濟起飛黎獲得統治合法性，但經濟下行之後共產黨唯一可以籠絡民心既就係玩民族主義，鼓吹自己係民族救星，結果就係佢一定要對外強硬，否則就會失去合法性比人拉落台

其實中共就算真係想強硬, 都唔一定搵日本, 韓國做目標

可以搵其他人做目標

例如緬甸
大家記唔記得, 之前緬甸戰機試過飛入中國, 炸死左五名中國人
仲有菲律賓........之前人質事件, 害死八名香港人.....再加上菲律賓同中國有領土爭議

搵呢兩個 三流國家轉移視線就最好
就算真係打仗, 都好難輸

反而你搵韓國, 日本.......呢兩個軍事強國/經濟強國/背後有美國大力支持 既國家去轉移視線, 萬一真係玩出火, 搞到開戰, 到時真係跳樓都唔掂

我反而覺得 中共班高官 根本無腦, 佢地見到南韓裝新野, 就馬上出來反左先
然後下面果班 低層官員/ 憤青見到, 又跟住一齊反, 結果情況一發不可收拾

我一直認為, 中共高官 其實同古代既昏君一樣
佢地長期居住係皇宮入面, 每日都大魚大肉, 生活奢侈, 身邊都是太監/擦鞋仔..........所以佢地根本唔知外面既世界發生咩事
佢地真係以為 中國是世界強國, 可以打嬴韓國/日本/美國

中共官員呢種思想, 真係遲早玩出火
可能將來 美軍 殺到入北京, 佢地仲以為中國仲可以秒殺美軍
直到美軍生擒佢地, 佢地先知自己原來係on9仔

南韓準備比北韓拖後腿未先